<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="HELP_STRING_1">סוחר הים לאנדרואיד</string>
    <string name="HELP_STRING_2">שיר בן ישראל</string>
    <string name="HELP_STRING_3">גרסה 2.0</string>
    <string name="HELP_STRING_4">שבוע המסחר החל! אתה סוחר ים המפליג במזרח התיכון. במשך שבוע ימים, תוכל לנהל מסחר בסחורות מקומיות.
    מטרתך היא לסיים שבוע זה עם סכום כסף גבוה ככל האפשר.
    היזהר מסכנות בדרך!
    בהצלחה!</string>

    <string name="HELP_STRING_5">כיצד משחקים?</string>
    <string name="HELP_STRING_6">
    בתחילת המשחק, תראה מולך את חלון האפשרויות שלך. בחלק העליון של המסך תראה את היום הנוכחי בשבוע, השעה הנוכחית והמדינה בה אתה נמצא. תוכל ללכת לשוק כדי לקנות ולמכור סחורה, להפליג לאחת מהמדינות השכנות. לבקר בבנק, או לנוח עד למחרת. אם נגרם לספינה שלך נזק, תוכל גם לתקן אותה.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_7">
    לחיצה על אחד מהכפתורים המתאימים לאפשרויות הנ"ל, תפתח חלון בו תוכל לבצע את הפעולה בה בחרת. פעולות אלו (פרט למנוחה עד למחרת) יקדמו את השעון של המשחק. מנוחה עד למחרת תעביר אותך ליום הבא לשעה 6:00 בבוקר. המשחק יסתיים בסופו של היום השביעי.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_8">שוק</string>

    <string name="HELP_STRING_9">
    המספרים הרשומים על הכפתורים מייצגים את כמות הסחורה שברשותך.
    לחיצה על אחד מכפתורי הסחורה (חיטה, זיתים או נחושת) תוביל אותך לעמוד השוק, בו תוכל לקנות ולמכור את הסחורה שבחרת. המחיר לטון רשום במרכז החלון הראשי, כשבכל מדינה יש מחיר שונה לכל מוצר. תוכל להשתמש רק בכסף מזומן (לא במה שבבנק) בשביל לרכוש סחורות. ניתן לרכוש סחורות עד השעה 23:00.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_10">
    \nכל הקניות ומכירות המתבצעות באותה מדינה לוקחות שעה אחת ביחד.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_11">הפלגה</string>

    <string name="HELP_STRING_12">
    לחיצה על אחד מהדגלים של המדינות השכנות תוביל אותך לחלון ההפלגה, להפלגה אל המדינה שבחרת. \n
    המספרים הירוקים על הדגלים מייצגים את משך ההפלגה הצפוי מהמדינה הנוכחית אל היעדים האפשריים. \n
    בחלון זה תוכל להפליג בין חמישה הנמלים שבמשחק: \n
    מצרים, ישראל, תורכיה, קפריסין ויוון. \n
    הפלגה סטנדרטית אורכת שלוש שעות. \n
    הפלגה בין מצרים לתורכיה או בין קפריסין ליוון אורכת שש שעות. \n
    ליוון ניתן להגיע רק מקפריסין. ניתן לצאת להפלגה עד השעה 20:00 ובמידה וברצונך להפליג הפלגה שאורכת שש שעות, עד השעה 17:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_13">בנק</string>

    <string name="HELP_STRING_14">
    תוכל להפקיד את כספך בבנק על מנת להגן עליו מפני שודדים. כל ביקורים בבנק במדינה אחת, למטרת משיכת כסף או הפקדת כסף, לוקחים ביחד שעה אחת. \n
    אם תפקיד כסף בבנק למשך לילה (כלומר תפקיד כסף בבנק ואז תנוח עד למחרת בלי למשוך אותו), למחרת ערכו יעלה בעשרה אחוזים. \n
    ניתן להפקיד כסף בבנק במדינה אחת, ולמשוך אותו מהבנק במדינה אחרת. \n
    ניתן לבקר בבנק עד השעה 23:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_15">לנוח עד למחרת</string>

    <string name="HELP_STRING_16">
    בסיומו של יום מסחר, עליך ללכת לישון עד לתחילת יום המסחר הבא. \n
    בכל תחילת יום, המחירים של הסחורות יקבעו מחדש. תחילת יום מסחר בשעה 6:00 וסיומו בכל שעה שתבחר, עד 24:00. \n
    לחיצה על כפתור המנוחה תקדם את הזמן למחרת בבוקר לשעה 6:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_17">לתיקון הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_18">
    במידה ונגרם לספינה נזק, תוכל לתקן אותה בחלון זה, תמורת תשלום. כל תיקון לוקח שעה. \n
    ניתן לתקן את הספינה עד השעה 23:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_19">הפלגה</string>

    <string name="HELP_STRING_20">
    במסך זה תוכל לבחור כמה ספינות משמר ברצונך לשכור לקראת ההפלגה ואז לצאת לדרך. תוכל לראות את הסכנות הצפויות בדרך ואת מחירי ספינות המשמר (התלויים בשווי הסחורה והמזומן שאתה נושא עימך ובסכנות) \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_21">אירועים בדרך</string>

    <string name="HELP_STRING_22">שרטון</string>

    <string name="HELP_STRING_23">
    \nאם תצא להפלגה משעה 17:00 או מאוחר יותר, הספינה שלך עלולה לעלות על שרטון. במידה וזה יקרה, יגרם לה נזק.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_24">סערה</string>

    <string name="HELP_STRING_25">
    אם תפליג ליד חוף בו יש סערה, הגלים הגבוהים עלולים לשטוף מהספינה שלך חלק מהסחורות, ואף לגרום לה נזק. במידה ומתפתחת סערה, תקבל על כך הודעה בתחילת יום המסחר.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_26">רוחות</string>

    <string name="HELP_STRING_27">
    אם תפליג ליד חוף בו יש רוחות, הן עלולות לגרום לספינה שלך לסטות ממסלולה, ולחזור למקום ממנו יצאה. על סכנת הרוחות תקבל הודעה מראש בתחילת יום המסחר. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_28">ערפל</string>

    <string name="HELP_STRING_29">
    אם תנסה להתקרב למדינה בה שורר ערפל, אתה עלול לקבל הודעה שאי אפשר להתקרב אל החוף, ותאלץ להסתובב ולחזור על המקום ממנו באת. תקבל הודעה בתחילת יום המסחר אם יש ערפל במדינה כלשהי. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_30">שקיעת הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_31">
    אם תעמיס על הספינה יותר מדי סחורה, מעל הקיבולת הבטוחה, אתה לוקח סיכון שהיא תתחיל לשקוע באמצע הים. אם זה יקרה, תאלץ להשליך לים חלק מהסחורה, על מנת להציל את הספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_32">הפלגה בספינה לא תקינה</string>

    <string name="HELP_STRING_33">
    אם נגרם לספינה שלך נזק קל, ובכל זאת החלטת להפליג בלי לתקנו, ההפלגה עלולה לגרום לנזק להחמיר. נזק שערכו מעל קיבולת הספינה בריבוע, ימנע ממנה להפליג. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_34">שודדי ים</string>

    <string name="HELP_STRING_35">
    הספינה שלך עלולה בכל הפלגה להיתקל בשודדי ים. במקרה כזה תוכל לבחור בין שלוש אפשרויות: \n
    להציע פשרה: תוכל להציע לשודדים חלק מרכושך ומכספך, בתקווה שהם לא יתקפו אותך. ככל שתציע להם יותר, כך יקטן הסיכוי שהם יתקיפו אותך. \n
    לברוח: תוכל לנסות לברוח. ככל שהספינה שלך עמוסה פחות ביחס לקיבולת שלך, כך יגדל הסיכוי שתצליח להימלט. \n
    להתקיף: אם יש לך ספינות משמר, יתכן ושווה לך להתקיף את השודדים בעצמך. ככל שיש לך יותר ספינות משמר הסיכוי שלך לנצח בקרב גדול יותר. את ספינות המשמר תוכל לשכור לפני שתצא להפלגה. מחיר הספינות תלוי בשווי הסחורה והמזומן שעל הספינה ובפגעי מזג האויר החזויים. \n
    אם תנצח את השודדים בקרב, יתכן ותמצא על הספינה שלהם אוצר. אם לא, תיקח את הספינה שלהם בשבי, וכך תגדיל את קיבולת הספינה שלך. \n
    במהלך הקרב עלול להיגרם לספינה שלך נזק. \n
    אם תפסיד בקרב עם השודדים, הם יגנבו ממך חלק מהרכוש או הכסף שלך, וגם יגרמו נזק גדול לספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_36">ספינה נטושה</string>

    <string name="HELP_STRING_37">
    הספינה שלך עשויה להיתקל באמצע הדרך בספינה נטושה. במקרה כזה, תוכל לגרור אותה לחוף מבטחים ולקחת ממנה את הסחורה שעליה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_38">אירועים בתחילת היום</string>

    <string name="HELP_STRING_39">
    בתחילת כל יום מסחר (מלבד הראשון), לאחר ההודעה על מזג האויר יקרה אחד מהדברים הבאים:
    </string>

    <string name="HELP_STRING_40">עליה / ירידה במחיר</string>

    <string name="HELP_STRING_41">
    מחירה של אחת מהסחורות יעלה או ירד בצורה דרסטית באחת מהמדינות.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_42">סירת דייג</string>

    <string name="HELP_STRING_43">
    ספינת דייג תתנגש בספינתך ותגרום לה נזק.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_44">פגישה עם סוחר</string>

    <string name="HELP_STRING_45">
    סוחר אחר ירצה למכור או לקנות ממך סחורה. עסקה זו לא תיקח לך זמן. תוכל להחליט אם ברצונך לבצעה או לוותר עליה.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_46">הגדלת הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_47">
    במקרה כזה, תוכל להגדיל את קיבולת הספינה תמורת סכום מסויים של כסף או של רכוש.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_48">שריפה</string>

    <string name="HELP_STRING_49">
    שריפה פוקדת את המחסנים שלך ומכלה חלק מהסחורה. מכיוון שכך, החזקת רכוש על הספינה במשך הלילה היא סיכון.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_50">שביתה</string>

    <string name="HELP_STRING_51">
    צוות הספינה מאיים בשביתה, ויסכים לחזור לעבודה רק בתמורה לקבלת חלק מהמזומן והרכוש שעל הספינה.\n
    באפשרותך להציע לו פשרה:\n
    אם היא תתקבל, תוכל להמשיך לעבוד כרגיל.\n
    אם היא תידחה, תאבד שני ימי עבודה במהלך המשא ומתן וחיפוש צוות חדש.\n
    באפשרותך גם לפטר את הצוות מיד וללכת לחפש צוות חדש במחיר של יום עבודה אחד.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_52">סיום שבוע המסחר</string>

    <string name="HELP_STRING_53">
    לאחר שבעה ימים, המסחר יסתיים. הניקוד שלך יהיה שווה לסכום הכסף המזומן שבידך, בנוסף לסכום הכסף שבבנק, בנוסף לערך הסחורה שעל הספינה, במדינה בה אתה נמצא, פחות ערך הנזק שנגרם לספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_54">מדליות</string>

    <string name="HELP_STRING_55">
    במהלך המשחק תוכל לזכות במדליות עבור הגעה ליעדים מסויימים. למשל, להרוויח סכום כסף מסויים, או לנצח את שודדי הים בקרב. חלק מהמדליות יתנו לך בונוס אשר ישפיע במהלך המשחקים הבאים.\n
    </string>

    <string name="STATISTICS_INFO">
    בעמוד זה תמצאו מידע על הסיכויים של כל האירועים במשחק. \n
    \n
    מחירים\n
מחירי הנחושת בישראל, בתורכיה, בקפריסין ובמצרים יהיו בדרך כלל בין 2500 ל- 3500 ובכפולות של 100. \n
מחירי הזיתים בישראל, בתורכיה, בקפריסין ובמצרים יהיו בדרך כלל בין 350 ל- 650 ובכפולות של 50.\n
מחירי החיטה בישראל, בתורכיה, בקפריסין ובמצרים יהיו בדרך כלל בין 35 ל- 70 ובכפולות של 5.\n
מחירי הסחורות ביוון יהיו על פי אותה הנוסחה, אלא שהם יוכפלו ב- 1.5 או יחולקו ב- 1.5 ותמיד יהיו בכפולות של 10.\n
    \n
מזג אויר\n
בכל יום, מלבד הראשון, ישנו סיכוי של 50% שיתפתח מזג אויר מסוכן באחת מהמדינות.\n
\n
אירוע מיוחד בתחילת היום\n
הסיכוי לאפשרות להגדלת הספינה הוא 1/6 אם יש לך יותר מ- 5000 ש"ח במזומן או סחורה על הספינה. במידה ואין מספיק כסף או רכוש, הסיכוי עובר לאפשרות למחיר מיוחד של סחורה.\n
הסיכוי לאפשרות לפגישה עם סוחר הוא 1/6 אם יש לך יותר מ- 4500 ש"ח במזומן או סחורה על הספינה. במידה ואין מספיק כסף או רכוש, הסיכוי עובר לאפשרות למחיר מיוחד של סחורה.\n
הסיכוי להתנגשות בסירת דיג הוא 1/6.\n
הסיכוי למחיר גבוה במיוחד של סחורה הוא 1/6.\n
הסיכוי למחיר נמוך במיוחד של סחורה הוא 1/6.\n
הסיכוי לשביתה הוא 1/6 אם יש לך סחורה על הספינה או מזומן ועדין לא יום שישי. אחרת הסיכוי עובר לשריפה אם יש לך סחורה על הספינה . אחרת הסיכוי עובר למחיר נמוך במיוחד.\n
    \n
מחיר מיוחד\n
המחיר הגבוה במיוחד האפשרי לנחושת הוא בין 3600 ל- 4500 בכפולות של 100.\n
המחיר הגבוה במיוחד האפשרי לזיתים הוא בין 700 ל- 800 בכפולות של 50.\n
המחיר הגבוה במיוחד האפשרי לחיטה הוא בין 75 ל- 90 בכפולות של 5.\n
המחיר הנמוך במיוחד האפשרי לנחושת הוא בין 1500 ל- 1900 בכפולות של 100.\n
המחיר הנמוך במיוחד האפשרי לזיתים הוא בין 200 ל- 300 בכפולות של 50.\n
המחיר הנמוך במיוחד האפשרי לחיטה הוא בין 20 ל- 30 בכפולות של 5.\n
המחירים הנ"ל תקפים לתורכיה, לישראל, לקפריסין ולמצרים אך לא ליוון.\n
\n
נזק בהתנגשות עם סירת דיג\n
הנזק יכול להגיע עד לחמישית מהקטן מבין:\n
1. קיבולת הספינה שלך בריבוע.\n
2. ערך הספינה שלך (מזומן + בנק + שווי הסחורה במדינה שבה אתה נמצא).\n
\n
הגדלת קיבולת הספינה\n
סוג התשלום יהיה מהסחורה ששוויה (כמות כפול מחיר) הוא הגבוה ביותר, או מזומן אם המזומן שווה יותר מהסחורות שעל הספינה.\n
גובה התשלום יהיה מספר אקראי בין 1 לסכום המקסימאלי שיש על הספינה מסוג התשלום שנבחר.\n
ההגדלה תהיה סכום של שני מספרים אקראיים:\n
1. מספר אקראי בין 1 לכמות הנחושת המקסימאלית שאתה מסוגל לרכוש על פי שווי הספינה כעת.\n
2. מספר אקראי בין 25 ל-124.\n
ההגדלה תהיה בכפולות של 25.\n

פגישה עם סוחר\n
אם יש לך סחורה על הסוחר אז תוכל למכור לו אותה. אם אין לך סחורה, תוכל לקנות ממנו סחורה.\n
הצעת המחיר של הסוחר לנחושת תהיה בין 2000 ל- 4000 בכפולות של 100.\n
הצעת המחיר של הסוחר לזיתים תהיה בין 250 ל- 800 בכפולות של 50.\n
הצעת המחיר של הסוחר לחיטה תהיה בין 20 ל- 75 בכפולות של 5.\n
הסוחר ירצה לקנות את כל הסחורה שיש לך מסוג מסויים. הוא יבחר אקראית בין הסחורות שעל הספינה.\n
כמות הסחורה שהסוחר יציע לך למכירה היא אקראית בין 1 לכמות שכספך המזומן מאפשר לך לקנות.\n
\n
שריפה\n
בשריפה יתכלה סוג אחד של סחורה - זה שיש לך כמות גדולה יותר ממנו במחסני הספינה.\n
הכמות שתתכלה תהיה אקראית בין 1 לחצי מכמות הסחורה.\n
\n
שביתה\n
צוות הספינה יסכים לקבל פשרה שתיתן לו סכום אקראי בשווי של עד שליש מערך הרכוש של הספינה והמזומן שבידך.\n
\n
הפלגה\n
בכל הפלגה יכול להתרחש אחד מהאירועים הבאים:\n
\n
עומס יתר\n
ייבחר מספר אקראי בין 0 לכמות הסחורה שעל הספינה. אם מספר זה יהיה גדול מהקיבולת המותרת הספינה תתחיל לטבוע.
תאלץ להשליך לים מספר אקראי בין 1 למשקל העודף. סוג הסחורה יהיה זה שמשקלו גדול יותר.
תהליך זה יכול לחזור על עצמו מספר פעמים, עד שהספינה תפסיק לשקוע.\n
\n
נזק גדל\n
אם תפליג כאשר הספינה ניזוקה ולא תוקנה, אתה מסתכן בהגדלת הנזק. המחשב יצור מספר אקראי בין 0 לקיבולת הספינה בריבוע.
אם שליש ממספר זה קטן מהנזק שכבר נגרם לספינה, אזי יגרם לה נזק נוסף. גודל הנזק הנוסף יהיה מספר אקראי בין 0 לנזק הקיים.
בכל מקרה, נזק כזה יכול להיגרם רק אם לא נגרמה טביעה כתוצאה מעומס יתר.\n
\n
ספינה נטושה\n
אם לא היו טביעה או נזק, אז ישנו סיכוי של 1/9 למצוא ספינה נטושה.
על הספינה הנטושה תמצא באקראי אחת מהסחורות, ששוויה הכללי יהיה בין 0 לשווי הסחורה שעל הספינה שלך.\n
\n
רוחות\n
אם לא היו טביעה או נזק, ויש רוחות בארץ המוצא או ביעד ההפלגה, אז ישנו סיכוי של 1/3 שהספינה תטעה בדרכה, ותחזור לארץ המוצא.\n
\n
סערה\n
אם לא היו טביעה או נזק, ויש סערה בארץ המוצא או ביעד ההפלגה, אז ישנו סיכוי של 1/3 שהספינה תקלע לסערה.\n
אם יש סחורה על הספינה, אז הסערה עלולה (50%) לשטוף את סוג הסחורה שיש הכי הרבה ממנו על הספינה.\n
כמות הסחורה שתאבד היא עד חצי מהכמות שיש על הספינה.\n
אם לא נשטפה סחורה מהספינה אזי יגרם לה נזק בשווי אקראי מ-100 ועד לקיבולת הספינה בריבוע.\n
\n
שרטון\n
אם אף אחד מהאירועים הנ"ל לא קרה, ושעת ההפלגה היא 17:00 או מאוחר יותר, אזי ישנו סיכוי של 1/3 לעלות על שרטון.
הנזק שיגרם לספינה הוא בין 100 לקיבולת הספינה בריבוע.\n
\n
שודדי ים\n
ישנו סיכוי של 1/3 לפגוש בשודדי ים.\n
הסיכוי לברוח מהשודדים קטן ככל שהספינה עמוסה יותר. המחשב יצור מספר אקראי בין 0 לבין הקיבולת. אם המספר הזה גדול מכמות הסחורה שעל הספינה, אז תצליח לברוח מהשודדים.\n
הסיכוי לנצח את השודדים בקרב עם 0/1/2/3/4/5 ספינות משמר הוא 1/51/76/88/94/97 אחוז בהתאמה.\n
בנצחון בקרב ישנו סיכוי של 50 אחוז לקחת בשווי את ספינת השודדים וסיכוי של 50 אחוז למצוא על הספינה אוצר. כאשר לוקחים את ספינת השודדים בשווי, קיבולת הספינה גדלה במספר אקראי בין 25 לקיבולת המקורית, בכפולות של 25.\n
כאשר מוצאים על הספינה אוצר, ערכו יהיה מספר אקראי בין 0 ל-1/3 מערך הספינה.\n
ישנו סיכוי שתלוי במספר ספינות המשמר, שיגרם לספינה נזק, אף על פי שניצחת בקרב. ככל שיש לך יותר ספינות משמר, כך הסיכוי קטן יותר.
ערך הנזק אקראי בין 0 ל-1/5 לקיבולת הספינה בריבוע.\n
אם הפסדת בקרב, השודדים יגנבו ממך מאחת הסחורות שעל הספינה או מהכסף שעליה. הם יכולים לגנוב עד חצי מכמות הסחורה או המזומן שעל הספינה. בנוסף, השודדים יגרמו לספינה נזק שערכו הוא בין 100 לקיבולת הספינה בריבוע.\n
אם תציע לשודדים פשרה, הצעה שתספק אותם תהיה מספר אקראי בין 0 לחצי מערך הספינה, לא כולל את הכסף שבבנק.
\n
ערפל\n
אם יש ערפל ביעד ההפלגה, אזי ישנו סיכוי של 50 אחוז שתאלץ לחזור לארץ המוצא, בלי קשר לכל מה שקרה או לא קרה בדרך.\n
\n
ספינות משמר\n
מחיר כל ספינת משמר הינו 2% מערך הספינה, לא כולל את הכסף שבבנק, אך לפחות 50 ש"ח. ניתן לשכור עד 5 ספינות משמר לכל הפלגה.\n
כל מזג אויר מיוחד ביעד ההפלגה יעלה את מחיר ספינת המשמר ב- 50%.\n
סערה ביעד ההפלגה או בארץ המוצא תכפיל בנוסף את מחיר ספינת המשמר פי 2.\n
רוחות בארץ המוצא יעלו את מחיר ספינת המשמר ב- 50%.\n
הפלגה משעה 17:00 והלאה תעלה את מחיר ספינת המשמר בעוד 25%.\n
</string>

</resources>

