<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="HELP_STRING_1">סוחר הים לאנדרואיד</string>
    <string name="HELP_STRING_2">שיר בן ישראל</string>
    <string name="HELP_STRING_3">גרסה 2.0</string>
    <string name="HELP_STRING_4">שבוע המסחר החל! אתה סוחר ים המפליג במזרח התיכון. במשך שבוע ימים, תוכל לנהל מסחר בסחורות מקומיות.
    מטרתך היא לסיים שבוע זה עם סכום כסף גבוה ככל האפשר.
    היזהר מסכנות בדרך!
    בהצלחה!</string>

    <string name="HELP_STRING_5">כיצד משחקים?</string>
    <string name="HELP_STRING_6">
    בתחילת המשחק, תראה מולך את חלון האפשרויות שלך. בחלק העליון של המסך תראה את היום הנוכחי בשבוע, השעה הנוכחית והמדינה בה אתה נמצא. תוכל ללכת לשוק כדי לקנות ולמכור סחורה, להפליג לאחת מהמדינות השכנות. לבקר בבנק, או לנוח עד למחרת. אם נגרם לספינה שלך נזק, תוכל גם לתקן אותה.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_7">
    לחיצה על אחד מהכפתורים המתאימים לאפשרויות הנ"ל, תפתח חלון בו תוכל לבצע את הפעולה בה בחרת. פעולות אלו (פרט למנוחה עד למחרת) יקדמו את השעון של המשחק. מנוחה עד למחרת תעביר אותך ליום הבא לשעה 6:00 בבוקר. המשחק יסתיים בסופו של היום השביעי.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_8">שוק</string>

    <string name="HELP_STRING_9">
    המספרים הרשומים על הכפתורים מייצגים את כמות הסחורה שברשותך.
    לחיצה על אחד מכפתורי הסחורה (חיטה, זיתים או נחושת) תוביל אותך לעמוד השוק, בו תוכל לקנות ולמכור את הסחורה שבחרת. המחיר לטון רשום במרכז החלון הראשי, כשבכל מדינה יש מחיר שונה לכל מוצר. תוכל להשתמש רק בכסף מזומן (לא במה שבבנק) בשביל לרכוש סחורות. ניתן לרכוש סחורות עד השעה 23:00.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_10">
    \nכל הקניות ומכירות המתבצעות באותה מדינה לוקחות שעה אחת ביחד.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_11">הפלגה</string>

    <string name="HELP_STRING_12">
    לחיצה על אחד מהדגלים של המדינות השכנות תוביל אותך לחלון ההפלגה, להפלגה אל המדינה שבחרת. \n
    המספרים הירוקים על הדגלים מייצגים את משך ההפלגה הצפוי מהמדינה הנוכחית אל היעדים האפשריים. \n
    בחלון זה תוכל להפליג בין חמישה הנמלים שבמשחק: \n
    מצרים, ישראל, תורכיה, קפריסין ויוון. \n
    הפלגה סטנדרטית אורכת שלוש שעות. \n
    הפלגה בין מצרים לתורכיה או בין קפריסין ליוון אורכת שש שעות. \n
    ליוון ניתן להגיע רק מקפריסין. ניתן לצאת להפלגה עד השעה 20:00 ובמידה וברצונך להפליג הפלגה שאורכת שש שעות, עד השעה 17:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_13">בנק</string>

    <string name="HELP_STRING_14">
    תוכל להפקיד את כספך בבנק על מנת להגן עליו מפני שודדים. כל ביקורים בבנק במדינה אחת, למטרת משיכת כסף או הפקדת כסף, לוקחים ביחד שעה אחת. \n
    אם תפקיד כסף בבנק למשך לילה (כלומר תפקיד כסף בבנק ואז תנוח עד למחרת בלי למשוך אותו), למחרת ערכו יעלה בעשרה אחוזים. \n
    ניתן להפקיד כסף בבנק במדינה אחת, ולמשוך אותו מהבנק במדינה אחרת. \n
    ניתן לבקר בבנק עד השעה 23:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_15">לנוח עד למחרת</string>

    <string name="HELP_STRING_16">
    בסיומו של יום מסחר, עליך ללכת לישון עד לתחילת יום המסחר הבא. \n
    בכל תחילת יום, המחירים של הסחורות יקבעו מחדש. תחילת יום מסחר בשעה 6:00 וסיומו בכל שעה שתבחר, עד 24:00. \n
    לחיצה על כפתור המנוחה תקדם את הזמן למחרת בבוקר לשעה 6:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_17">לתיקון הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_18">
    במידה ונגרם לספינה נזק, תוכל לתקן אותה בחלון זה, תמורת תשלום. כל תיקון לוקח שעה. \n
    ניתן לתקן את הספינה עד השעה 23:00. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_19">הפלגה</string>

    <string name="HELP_STRING_20">
    במסך זה תוכל לבחור כמה ספינות משמר ברצונך לשכור לקראת ההפלגה ואז לצאת לדרך. תוכל לראות את הסכנות הצפויות בדרך ואת מחירי ספינות המשמר (התלויים בשווי הסחורה והמזומן שאתה נושא עימך ובסכנות) \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_21">אירועים בדרך</string>

    <string name="HELP_STRING_22">שרטון</string>

    <string name="HELP_STRING_23">
    \nאם תצא להפלגה משעה 17:00 או מאוחר יותר, הספינה שלך עלולה לעלות על שרטון. במידה וזה יקרה, יגרם לה נזק.
    </string>

    <string name="HELP_STRING_24">סערה</string>

    <string name="HELP_STRING_25">
    אם תפליג ליד חוף בו יש סערה, הגלים הגבוהים עלולים לשטוף מהספינה שלך חלק מהסחורות, ואף לגרום לה נזק. במידה ומתפתחת סערה, תקבל על כך הודעה בתחילת יום המסחר.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_26">רוחות</string>

    <string name="HELP_STRING_27">
    אם תפליג ליד חוף בו יש רוחות, הן עלולות לגרום לספינה שלך לסטות ממסלולה, ולחזור למקום ממנו יצאה. על סכנת הרוחות תקבל הודעה מראש בתחילת יום המסחר. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_28">ערפל</string>

    <string name="HELP_STRING_29">
    אם תנסה להתקרב למדינה בה שורר ערפל, אתה עלול לקבל הודעה שאי אפשר להתקרב אל החוף, ותאלץ להסתובב ולחזור על המקום ממנו באת. תקבל הודעה בתחילת יום המסחר אם יש ערפל במדינה כלשהי. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_30">שקיעת הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_31">
    אם תעמיס על הספינה יותר מדי סחורה, מעל הקיבולת הבטוחה, אתה לוקח סיכון שהיא תתחיל לשקוע באמצע הים. אם זה יקרה, תאלץ להשליך לים חלק מהסחורה, על מנת להציל את הספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_32">הפלגה בספינה לא תקינה</string>

    <string name="HELP_STRING_33">
    אם נגרם לספינה שלך נזק קל, ובכל זאת החלטת להפליג בלי לתקנו, ההפלגה עלולה לגרום לנזק להחמיר. נזק שערכו מעל קיבולת הספינה בריבוע, ימנע ממנה להפליג. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_34">שודדי ים</string>

    <string name="HELP_STRING_35">
    הספינה שלך עלולה בכל הפלגה להיתקל בשודדי ים. במקרה כזה תוכל לבחור בין שלוש אפשרויות: \n
    להציע פשרה: תוכל להציע לשודדים חלק מרכושך ומכספך, בתקווה שהם לא יתקפו אותך. ככל שתציע להם יותר, כך יקטן הסיכוי שהם יתקיפו אותך. \n
    לברוח: תוכל לנסות לברוח. ככל שהספינה שלך עמוסה פחות ביחס לקיבולת שלך, כך יגדל הסיכוי שתצליח להימלט. \n
    להתקיף: אם יש לך ספינות משמר, יתכן ושווה לך להתקיף את השודדים בעצמך. ככל שיש לך יותר ספינות משמר הסיכוי שלך לנצח בקרב גדול יותר. את ספינות המשמר תוכל לשכור לפני שתצא להפלגה. מחיר הספינות תלוי בשווי הסחורה והמזומן שעל הספינה ובפגעי מזג האויר החזויים. \n
    אם תנצח את השודדים בקרב, יתכן ותמצא על הספינה שלהם אוצר. אם לא, תיקח את הספינה שלהם בשבי, וכך תגדיל את קיבולת הספינה שלך. \n
    במהלך הקרב עלול להיגרם לספינה שלך נזק. \n
    אם תפסיד בקרב עם השודדים, הם יגנבו ממך חלק מהרכוש או הכסף שלך, וגם יגרמו נזק גדול לספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_36">ספינה נטושה</string>

    <string name="HELP_STRING_37">
    הספינה שלך עשויה להיתקל באמצע הדרך בספינה נטושה. במקרה כזה, תוכל לגרור אותה לחוף מבטחים ולקחת ממנה את הסחורה שעליה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_38">אירועים בתחילת היום</string>

    <string name="HELP_STRING_39">
    בתחילת כל יום מסחר (מלבד הראשון), לאחר ההודעה על מזג האויר יקרה אחד מהדברים הבאים:
    </string>

    <string name="HELP_STRING_40">עליה / ירידה במחיר</string>

    <string name="HELP_STRING_41">
    מחירה של אחת מהסחורות יעלה או ירד בצורה דרסטית באחת מהמדינות.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_42">סירת דייג</string>

    <string name="HELP_STRING_43">
    ספינת דייג תתנגש בספינתך ותגרום לה נזק.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_44">פגישה עם סוחר</string>

    <string name="HELP_STRING_45">
    סוחר אחר ירצה למכור או לקנות ממך סחורה. עסקה זו לא תיקח לך זמן. תוכל להחליט אם ברצונך לבצעה או לוותר עליה.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_46">הגדלת הספינה</string>

    <string name="HELP_STRING_47">
    במקרה כזה, תוכל להגדיל את קיבולת הספינה תמורת סכום מסויים של כסף או של רכוש.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_48">שריפה</string>

    <string name="HELP_STRING_49">
    שריפה פוקדת את המחסנים שלך ומכלה חלק מהסחורה. מכיוון שכך, החזקת רכוש על הספינה במשך הלילה היא סיכון.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_50">שביתה</string>

    <string name="HELP_STRING_51">
    צוות הספינה מאיים בשביתה, ויסכים לחזור לעבודה רק בתמורה לקבלת חלק מהמזומן והרכוש שעל הספינה.\n
    באפשרותך להציע לו פשרה:\n
    אם היא תתקבל, תוכל להמשיך לעבוד כרגיל.\n
    אם היא תידחה, תאבד שני ימי עבודה במהלך המשא ומתן וחיפוש צוות חדש.\n
    באפשרותך גם לפטר את הצוות מיד וללכת לחפש צוות חדש במחיר של יום עבודה אחד.\n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_52">סיום שבוע המסחר</string>

    <string name="HELP_STRING_53">
    לאחר שבעה ימים, המסחר יסתיים. הניקוד שלך יהיה שווה לסכום הכסף המזומן שבידך, בנוסף לסכום הכסף שבבנק, בנוסף לערך הסחורה שעל הספינה, במדינה בה אתה נמצא, פחות ערך הנזק שנגרם לספינה. \n
    </string>

    <string name="HELP_STRING_54">מדליות</string>

    <string name="HELP_STRING_55">
    במהלך המשחק תוכל לזכות במדליות עבור הגעה ליעדים מסויימים. למשל, להרוויח סכום כסף מסויים, או לנצח את שודדי הים בקרב. חלק מהמדליות יתנו לך בונוס אשר ישפיע במהלך המשחקים הבאים.\n
    </string>
</resources>

